1918 a. Januarikuu 31 päewal ilmus Holstre walla kohtusse Holstre walla Kulli talus elaw Jaan Jaani poeg Hendrikson ning awaldas palwet, mida ta akti raamatusse kindlasti täitmiseks maha kirjutada palus.Teda Jaan Hendriksoni olewat Holstre walla kohus, oma kindlaks saanud otsuse järele 13 Detsembrist 1917 a. oma surnud isa Jaan Ado poeg Hendriksoni perijaks ja nimelt 1107 rubla 10 kop. kohta 4 osa peale perijaks kinnitanud, mis tema kohta 276 rubla 77 1/2 kop. wälja teeb. Temal olewat altealine õde Anna Hendrikson 9 a. wana, tema annab eespool tähendatud oma osa perandust 276 rubla 77 1/2 kop. kingituse teel oma õele Anna Hendrikson, selle tingimisega, et see raha õiglaselt tema õe koolitamiseks ära tarwitatud saaks.
J. Hendrikson xxx
Eesseisaw kingituse akt sai Jaan Hendriksonile ette loetud ja alakirjutatud, kes sellega rahul oli. Et Jaan Hendrikson täieealine ja Holstre walla kohtule isiklikult tuntaw, selleperast saab see Kingituse akt kohtu poolt tõeks tunnistatud
Kohtu eesistuja A. Rekandt xxx
Kõrwalistujad: P. Malleus xxx
                          M. Pill xxx
